北野武談博愛座

北野武：

我覺得現今這個時代的趨勢，不單單只有搞笑技藝，所有好東西都被淘汰了，只留下低級的事物。

比方說「博愛座」這種東西的產生，本身就很可笑。

看到老人家，年輕人起身讓位是天經地義的事。明明有人站得很辛苦，只因為自己坐的不是博愛座就不讓坐，這根本說不通。

既然是大眾運輸工具，當然全都是博愛座。

可是最近豈止博愛座，年輕人甚至若無其事地坐在車廂通道上，瞪視來往乘客。

所謂規矩，追根究柢地說，就是對別人的體貼。

再怎麼明白具體的規矩，若沒有一份體貼別人的心便毫無意義。相反的，若不太懂規矩，只要能確實體貼別人，就不會偏離規矩太遠。

不長進的傢伙完全不懂這份體貼，腦袋裡壓根兒不認為行動時要考慮別人的感受。

叫這種人體貼很困難，就算明言要他考慮別人的心情也沒有用。

這種人要具體地教他規矩，讓他一次又一次地實踐。譬如看到有人掏菸叼在嘴上，要立即上前為他點火，並遞上菸灰缸。奇妙的是，像這樣一個個規矩逼他身體力行，時間久了，不知不覺他也能擁有體貼之心。

這說明了規矩的極致表現雖是內在的體貼，但也可以由外向內加以培養，藉由不斷地訓練，自然而然養成體貼之心。這也是規矩的意義所在。

如果班老友記體貼班後生，會避免喺繁忙時間搭車

睇到後面話學點煙
淨係諗到點煙條友應該會咒食煙條友
食多d啦你，食到你生cancer就啱

有咩可能會學到體貼

仲要人唔知邊度變個煙灰缸出來

日本食煙嘅人，隨身會帶備一個便携煙灰缸，唔會整汚糟啲地方

睇左北野武談性愛座